# linux-inititation

Apprenons à utiliser le terminal. 
Pour ce faire, la documentation UBUNTU est très fournie. Mais vous pouvez également vous documenter via le lien ci-dessous. Même s'il n'y aura pas toutes les informations nécessaires. 
(Linux CheatSheet)[http://juliend.github.io/linux-cheatsheet/]

## Manipulation d'un terminal
Uniquement en ligne de commande, réalisez les manipulations suivantes : 
 * Création d'un dossier __Test__
 * Aller dans le dossier __Test__
 * Création d'un fichier vide __toto.txt__ et d'un fichier __titi.txt__ contenant le texte "Coucou"
 * Création d'un fichier __.tutu.txt__
 * Suppression du fichier __titi.txt__
 * Lister les fichiers présents dans le dossier __Test__
 * Voyez-vous le fichier __.tutu.txt__ ? Sinon comment faire en sorte pour l'afficher ? 
 * Quel est le chemin absolu de votre dossier ? 
 * Commment déplacer le dossier __Test__ vers le dossier __LIN02b__
 * A quoi sert __sudo__ ?
 * Comment installer le package "sl" ?
 * Que fait la commande "rm -rf"
 * Comment connaissez-vous votre nom d'utilisateur ? 
 * Comment savoir quel est le nom du systèmes d'exploitation en cours d'execution ? 

## Questions supplémentaires 
 * Comment vois t'on une liste des commandes anciennement executées ?
 * Comment rajouter le texte __FLY + FOR + YOUR = LIFE__ en fin du fichier __toto.txt__
 * Comment créer un script executant les 5 premières étapes de ce chapitre ? 
 * Comment listes-t-on l'ensemble des fichier ayant l'extension log présents au sein des sous-dossiers de /var/log
 * Et les fichiers ayant une taille supérieure à 50Mo? Ou datant de plus de 2 mois ? 
 * Comment créer l'utilisateur toto ?
 * Que voyons-nous lorsque nous réalisons la commande "ls -rtl"
 * Comment donner des droits d'écriture à l'utilisateur __toto__
 * A quoi sert la commande "man" ?
 * Comment lister l'ensemble des processus en cours d'execution  ?
 * Comment lancer firefox en ligne de commande ?
 * Et qu'il ne soit pas nécessaire de fermer firefox pour pouvoir continuer à utiliser le terminal ? 
 * Comment fermer firefox depuis le terminal?
 * C'est quoi un shebang ? Ca sert à quoi ? 
 * Comment lister les variables d'environnement et à que sont ces variables ? 

## Question finale
 * A quoi sert le terminal ? 
